% Created 2020-12-09 Wed 15:16
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guzman Fuentes}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guzman Fuentes},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 8. Desarrollo de un cliente para un servicio web REST}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage

\section{Desarrollo}
\label{sec:orgf519243}
Para esta practica se utilizo la misma configuración en una maquina virtual que se desarrollo en el tarea anterior, con la excepción de que en esta ocación se le agrego el nuevo metodo de \emph{borrar\_usuarios}, el cual se hizo en clase. Para esto se creo una nueva maquina virtual, ya que la usada anteriormente fue eliminada.

La modificación que se hizo en el archivo \emph{Servicio.java} fue:
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/codifo.png}
\caption{\label{fig:diagram}Funcion Borrar todos los usuarios}
\end{figure}

Como se puede ver se agrego la funcio \emph{borra\_usuarios}, la cual eliminara todos los usuarios que se encuentren en la base de datos, primero se borra los registros de la tabala \emph{fotos\_usuarios}, y despues los registros de la tabla \emph{usuarios}.

Posteriormente se compilo y se agrego el archivo \emph{Servicio.war} a la carpeta \emph{webapps} del tomcat. Despues se comprobo en el navegador que el servicio web funcionara correctamente.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/prueba.png}
\caption{\label{fig:diagram}Prueba de funcionamiento del servicio}
\end{figure}

Para el codigo del \emph{Cliente} primero se creo una clase llamada \emph{Usuario} la cual contiene los valores que se enviaran o recibiran del servicio.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/usuario.png}
\caption{\label{fig:diagram}Clase Usuario}
\end{figure}

Despues se declararon las variables necesarias para el funcionamiento del programa dentro de la funcion \emph{main}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/var.png}
\caption{\label{fig:diagram}Variables para funcionamiento}
\end{figure}

Posteriormente se imprime el \emph{Menu} de opciones en el y se hizo un \emph{switch} para este, donde en cada opción se hace una llamada al servicio web a traves de la \emph{URL}. \emph{\url{http://40.83.13.98:8080/Servicio/rest/ws/funcion}} en donde \emph{funcion} es la función del servicio a la cual se hara la llamada, estas pueden ser \emph{alta}, \emph{consulta}, \emph{borra} o \emph{borra\_usuarios}.
\newpage
\section{Pruebas}
\label{sec:orgf8b946b}
Para hacer las pruebas de este progrma se utilizo tambien el servicio a traves del navegador. Primero se agrego un usuario y se comprobo que fuera agregado correctamente.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/alta.png}
\caption{\label{fig:diagram}Alta de un usuario}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/consulta.png}
\caption{\label{fig:diagram}Consulta de un usuario}
\end{figure}
\newpage
Despues se agregaron otros dos usuarios para hacer las pruebas de borrar usuarios.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/alta2.png}
\caption{\label{fig:diagram}Alta de dos usuarios}
\end{figure}
\newpage

En primer lugar se elimino el usuario con correo \emph{juansT@gmail.com}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=200px]{./img/borrar1.png}
\caption{\label{fig:diagram}Borrar un usuario}
\end{figure}

El cual se comprobo por los dos medios.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/verificarC.png}
\caption{\label{fig:diagram}Verificacion en la aplicación}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/verificarN.png}
\caption{\label{fig:diagram}Verificacion en Navegador}
\end{figure}
\newpage
Despues se utilizo la opcion \emph{d} la cual elimina a todos los usuarios.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/borrarT.png}
\caption{\label{fig:diagram}Borrar todos los usuarios}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/verificarC2.png}
\caption{\label{fig:diagram}Verificacion en la aplicación usuario davidguzmaf@gmail.com}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/verificarC3.png}
\caption{\label{fig:diagram}Verificacion en la plicacion usuario reynaReyes@live.com}
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/verificarN2.png}
\caption{\label{fig:diagram}Verificacion en navegador}
\end{figure}
\section{Conclusiones}
\label{sec:orgfd2768f}
Creo que desarrollar esta practica ha sido la que mas trabajo me a costado debido a que en un principio no entendi muy bien como se debia hacer el llamado al servicio web. A pesar de esto mi entendimiento de los servicios web REST fue mejor, en primer lugar a saber como implementar una función en estos, con la inclución de la función \emph{borrar\_usuarios}, y por otro el saber como se consumen este tipo de servicios por otros medios a parte de navegador.
\end{document}
